[{"question_body":"Що включає в себе поняття \"інформаційна гігієна\"?","question_correct_answer":"Вплив на організм людини та суспільне здоров'я інформаційних потоків, що надходять до людини.","question_answers":["Вплив на організм людини та суспільне здоров'я інформаційних потоків, що надходять до людини.","Система, призначена для одержання, обробки, зберігання, відображення та/або реєстрації даних","Нову історичну фазу розвитку суспільства"]},{"question_body":"Несвідома неправда, коли вас не хотіли вводити в оману. Просто помилка.","question_correct_answer":"Disinformation","question_answers":["Disinformation","Misinformation","Malinformation"]},{"question_body":"Яка з наведених характеристик не є характеристикою інформаційної гігієни?","question_correct_answer":"Вона є новою історичною фазою розвитку суспільства","question_answers":["Вона є новою історичною фазою розвитку суспільства","Вона включає в себе вплив на організм людини та суспільне здоров'я інформаційних потоків, що надходять до людини","Вона є системою, призначеною для одержання, обробки, зберігання, відображення та/або реєстрації даних"]},{"question_body":"Який з наведених термінів означає навмисне поширення неправдивої інформації?","question_correct_answer":"Disinformation","question_answers":["Disinformation","Misinformation","Malinformation"]},{"question_body":"Який з наведених термінів означає правдиву інформацію, що використовується для завдання шкоди?","question_correct_answer":"Malinformation","question_answers":["Malinformation","Disinformation","Misinformation"]},{"question_body":"Який з наведених термінів означає ненавмисне поширення неправдивої інформації?","question_correct_answer":"Misinformation","question_answers":["Misinformation","Disinformation","Malinformation"]},{"question_body":"Що з наведеного є прикладом інформаційної гігієни?","question_correct_answer":"Критичне ставлення до інформації, яку ви отримуєте з різних джерел","question_answers":["Критичне ставлення до інформації, яку ви отримуєте з різних джерел","Безконтрольне поширення неперевірених новин","Ігнорування джерела інформації"]},{"question_body":"Який з наведених варіантів є основною метою інформаційної гігієни?","question_correct_answer":"Захист від негативного впливу інформації","question_answers":["Захист від негативного впливу інформації","Збільшення кількості інформації","Поширення чуток"]},{"question_body":"Який з наведених варіантів НЕ є прикладом дотримання інформаційної гігієни?","question_correct_answer":"Поширення неперевірених фактів у соціальних мережах","question_answers":["Поширення неперевірених фактів у соціальних мережах","Перевірка інформації перед її поширенням","Використання надійних джерел інформації"]},{"question_body":"Який з наведених термінів означає процес перевірки достовірності інформації?","question_correct_answer":"Фактчекінг","question_answers":["Фактчекінг","Дезінформація","Маніпуляція"]}]